
                      Lo que Robert Downey, Jr. es para Iron Man y Ryan Reynolds es para Deadpool, eso es lo que Benedict Cumberbatch es para el Doctor Extraño. Con eso quiero decir, él es todo. El actor británico, mostrando un acento estadounidense eones lejos de los tonos suaves de Sherlock o Hamlet, es la chispa creativa que enciende esta nueva entrada en el universo cinematográfico de Marvel. Eso no afecta la película en sí, cuyo director Scott Derrickson - el chico de horror de Deliver Us from Evil, Sinister y The Exorcism of Emily Rose - ha dado un salto con un deslumbramiento visual e inadvertido en estas partes desde The Matrix and Inception . Véalo en 3-D IMAX, gente, y se encontrará con la fiesta alucinante del año. Y contar con Cumberbatch realmente eleva el listón de lo que es posible en la fantasía de los cómics.
        
            